黎棟國：英國擘大眼講大話

自從英國政府聲稱因為香港實施《港區國安法》而為英國國民(海外)護照(BNO)持有人度身訂造了「5+1」移民「新路徑」(a bespoke immigration route)，兩國之間關於BNO的爭拗便沒停過。以往，BNO持有人入境英國只可以用訪客身份停留六個月，「新路徑」下，BNO持有人可在英國住滿五年後申請長期居留(indefinite leave to remain)，住滿第六年可以登記成為英國公民，獲得居留權。

「新路徑」將於1月31日開始接受申請，中央政府多次譴責英國政府的做法違反《中英聯合聲明》〈英方備忘錄〉，英國駐中國大使館則於「新路徑」推出前十天(1月20日)發表聲明，回應中央政府的指控，表面上是澄清、解畫，實際上是玩弄語言偽術，滑頭、偽善。

兩國的爭拗點〈英方備忘錄〉寫得很清楚，港人「從1997年7 月1日起，不再是英國屬土公民，但將有資格保留某種適當地位，使其可繼續使用聯合王國政府簽發的護照，而不賦予在聯合王國的居留權。」條文所指的「某種適當地位」就是「英國國民(海外)」即BNO，而且英國不會賦予其居留權。因此，今次英方聲明指《中英聯合聲明》沒有提及BNO(makes no mention)，明顯是在玩弄語言偽術。

再者，「新路徑」分明就是讓BNO持有人在英國住滿五年後取得定居(settled)身份，繼而登記成為英國公民，取得居留權。雖然不是直接、立即、自動授予居留權，而是加入了「5+1」這年期要求的花招，但是英方聲明竟然輕描淡寫地說「新路徑」只是修改入境規則(amended its own immigration rules)賦予BNO持有人由六個月變五年的「短期」居留許可(limited leave to remain)，試圖淡化其違反英方備忘錄的事實；更加妄言BNO身份不會授予英國居留權「這點不變」(that remains the case)，簡直就是擘大眼講大話！

英國政府違反和中國政府莊嚴而公開的承諾，是鐵一般的事實，再多的解釋，都只是掩飾，欲蓋彌彰。一本BNO，便讓英國政府的偽善本性表露無遺了

黎棟國：英國政府的荒謬邏輯

開兩個post 講同一單野
你想點撚樣?

中產理撚得你啦 走撚左先算

中英聯合聲明已為歷史文件，並無實際意義
中國政府的行徑嚴重傷害英國人民的感情，英方堅決要求中國政府停止干涉內政

吹咩，有本事你整本ＣＮＯ俾大英祖國公民入藉中國呀

外交事務幾時到佢出聲
因住拍錯馬屁....

留個仔係到洗腦

傻都識諗啦

兩個內容。

其實所有國家護照持有人用特定嘅visa喺英國住夠5+1都可以成為英國公民
而BNO喺1997年7月1日果陣已經有資格喺當地住夠5年或10年就申請ILR永久居留英國 話晒你都做過吓入境處處長唔好成碌柒咁將舊聞當係發現新大陸咁啦

支那正畜牲

黎生仔女咩國籍？

個個香港人都想英國講大話啦咁

的確係不賦予在聯合王國的居留權
但從來冇話禁止移民聯合王國
而家英國係批移民簽證
唔係批居留權
絕冇違反英方備忘錄
而且... 中英聯合聲明已為歷史文件，並無實際意義

外國人喺中國住6年都可以入中國籍

香港人用 BNO 係搬石頭砸中共春袋

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 引致百國聯軍 > 香港獨立戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰 > 支共無錢發難

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

劇本２A：支共無錢發難引致世界大戰 > 香港獨立戰爭

[軍事小說] 習近平氏の希特拉化！英美德法荷日印澳同盟國形成！普京：依家局勢好似二戰前既30年代！

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

不論離開定堅守都係手足

決意堅守陣地既手足，必須時刻警惕提防，保留有用之軀，日後方能煲底相見！我認為中共已撕破臉皮，唔會再講法理情，只餘硬碰硬一著，而港共武裝與抗爭者實力相距太大，難成氣候，除非把抗爭層面擴大化，將火魔、簡易組裝槍械等等變成家家戶戶都有的必備品，否則難以對抗如同送頭，亦無必要，而且傳播該類資訊卻係十分頭痛既議題，能參與者的數量亦成疑。

今次 BNO 大量港人走資走人逼中共支爆發難，借東風，引天下圍中，百國聯軍，打柒老共，核平北京！ 所以：

離開唔係逃避，係主動攬炒救香港

係咪好好奇美國點解得把口唔出手制裁？我話你知幾時先制裁、有冇可能封關、應唔應該走、幾時要走。

(分析)仲有幾耐入東突(新疆)模式，見到咩警告要流亡？

香港簡易流亡手冊

[借古鑑今] 中國因逃亡潮於 1951 年 2 月 15 日鎖關，香港因 BNO 鎖關的憂慮正響歐美之間蔓延！

外國人喺支国住足一世都可以申請唔到支国籍 所以佢地先日日吹5+1後英國未必俾BC

英國直接俾BC BNO嘅話黎狗先出嚟吠啦
依家俾BNO Visa係英國內政關你撚事咩

黎狗自己白痴啫，英國講唔講大話咪又係比英籍港人，你可以點？又唔承認？

依招好喎

有小朋友的家庭要即刻走
再唔走 就永遠都走唔甩

歷史文件咁認真

個傻佬的老婆仔女係咩國藉?

日撚日都鬧BNO, 煩唔煩呀

敵人反對